%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
$if(unrapport)$
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\PassOptionsToPackage{unicode$for(hyperrefoptions)$,$hyperrefoptions$$endfor$}{hyperref}
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}
\PassOptionsToPackage{dvipsnames,svgnames*,x11names*,table}{xcolor}
\documentclass[
	$if(fontsize)$
		$fontsize$,
	$endif$,
	$if(lang)$
  		$babel-lang$,
	$endif$
	$if(papersize)$
  		$papersize$paper,
		$else$
		paper=a4,
	$endif$
	headings=standardclasses,twoside]{scrreprt} % Mettre le twoside si reliure
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{fourier}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{url}
\usepackage{listings}


%%% pour gérer les tableaux
\usepackage{longtable,booktabs,array}


% pour éviter les orphelines (à cause des dimensions de la mise en page)
\usepackage[%
    all,
    defaultlines=3 % nombre minimum de lignes
]{nowidow}

%pour gérer les listes avec pandoc
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}} 




\usepackage{titling} %permet de reprendre les variable auteur et titre après le maketitile \thedate \theauthor \thetitle

%\usepackage[inner=2.5cm,outer=2cm,top=3cm,bottom=3.3cm]{geometry} %si reliure

\usepackage[left=2.3cm,right=2.3cm,top=2cm,bottom=3cm]{geometry}






%%%%%%%%%%%%%%%
%%%% Couleurs

\usepackage{xcolor}
\definecolor{couleur1}{HTML}{$if(couleur1)$$couleur1$$else$000000$endif$}
\definecolor{couleur2}{HTML}{$if(couleur2)$$couleur2$$else$000000$endif$}
\definecolor{couleur3}{HTML}{$if(couleur3)$$couleur3$$else$000000$endif$}




%%%%%%%%%% Hauteur interligne
\usepackage{setspace}
$if(linestretch)$
\setstretch{$linestretch$}
$else$
\setstretch{1.1}
$endif$

%%%%%%%%%%%% Polices
$if(mainfont)$
  \setmainfont[$for(mainfontoptions)$$mainfontoptions$$sep$,$endfor$]{$mainfont$}
$endif$
$if(sansfont)$
  \setsansfont[$for(sansfontoptions)$$sansfontoptions$$sep$,$endfor$]{$sansfont$}
$endif$
$if(monofont)$
  \setmonofont[$for(monofontoptions)$$monofontoptions$$sep$,$endfor$]{$monofont$}
$endif$

%%%%%%% Polices des titres et sous-titres







%%%%%%%%%% Les liens deviennent des notes
$if(links-as-notes)$
% Make links footnotes instead of hotlinks:
\DeclareRobustCommand{\href}[2]{#2\footnote{\url{#1}}}
$endif$


%%%%%%%% Hypersetup
\IfFileExists{bookmark.sty}{\usepackage{bookmark}}{\usepackage{hyperref}}
\hypersetup{
$if(title-meta)$
  pdftitle={$title-meta$},
$endif$
$if(author-meta)$
  pdfauthor={$author-meta$},
$endif$
$if(lang)$
  pdflang={$lang$},
$endif$
$if(subject)$
  pdfsubject={$subject$},
$endif$
$if(keywords)$
  pdfkeywords={$for(keywords)$$keywords$$sep$, $endfor$},
$endif$
$if(colorlinks)$
  colorlinks=true,
  linkcolor=$if(linkcolor)$$linkcolor$$else$couleur2$endif$,
  filecolor=$if(filecolor)$$filecolor$$else$couleur2$endif$,
  citecolor=$if(citecolor)$$citecolor$$else$couleur2$endif$,
  urlcolor=$if(urlcolor)$$urlcolor$$else$couleur2$endif$,
$else$
  hidelinks,
$endif$
  breaklinks=true,
  pdfcreator={LaTeX via pandoc}}

\urlstyle{same} % disable monospaced font for URLs

%%%%%%%%%%% Biblio et CSL
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%Définir l'environnement CSLReference
$if(csl-refs)$
\newlength{\cslhangindent}
\setlength{\cslhangindent}{1.5em}
\newlength{\csllabelwidth}
\setlength{\csllabelwidth}{3em}
\newenvironment{CSLReferences}[2] % #1 hanging-ident, #2 entry spacing
 {% augmentation de la marge et indentation négative des paragraphes
 \setlength{\leftskip}{20pt}
  \setlength{\parindent}{-20pt}
  % turn on hanging indent if param 1 is 1
  \ifodd #1 \everypar{\setlength{\hangindent}{\cslhangindent}}\ignorespaces\fi
  % set entry spacing
  \ifnum #2 > 0
  \setlength{\parskip}{#2\baselineskip}
  \fi
 }%
 {} 
\usepackage{calc}
\newcommand{\CSLBlock}[1]{#1\hfill\break}
\newcommand{\CSLLeftMargin}[1]{\parbox[t]{\csllabelwidth}{#1}}
\newcommand{\CSLRightInline}[1]{\parbox[t]{\linewidth - \csllabelwidth}{#1}\break}
\newcommand{\CSLIndent}[1]{\hspace{\cslhangindent}#1}
$endif$
$if(csquotes)$
\usepackage{csquotes}
$endif$


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%% Entetes et pieds de page 


\usepackage{tikz}


% header and footer
%

\usepackage{fancyhdr}

\fancypagestyle{plop}{
  \fancyhead[RO,LE]{\sffamily\thepage}
  \fancyhead[RE]{\color{couleur3}\sffamily{$small-title$ $if(version)$($version$)$endif$}}
  \fancyhead[LO]{\color{couleur3}\sffamily{$small-title$ $if(version)$($version$)$endif$}}
  \fancyfoot{}

 
  \renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}


  \renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

}
\pagestyle{plop}



\fancypagestyle{plain}{%
  \fancyhf{}%
  \fancyfoot{}
  $if(logo)$\rhead{\makebox[0pt][c]{\includegraphics[width=2cm]{$logo$}}}$else$\rhead{}$endif$
  \lhead{}
  \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}% Line at the header invisible
  \renewcommand{\footrulewidth}{0pt}% Line at the footer visible
  }

%%% une barre qui fait toute al page dans l'en-tête
%\lhead{
%\noindent\makebox[\linewidth]{\textcolor{red}{\rule[0mm]{\paperwidth}{2pt}}}%
%}
  
  
  %\fancyfoot[C]{\makebox[0pt][c]{\includegraphics[width=1.5cm]{example-image-a}}}%




%%
%% end added


%%%%%%%%%% guillemets
$if(csquotes)$
\usepackage{csquotes}
$endif$



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%% page de titre
% for the background color of the title page
%

\usepackage{pagecolor}
\usepackage{afterpage}




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% LES en-tetes de chapitre, section etc.

\RedeclareSectionCommand[beforeskip=0pt]{chapter}

\addtokomafont{chapter}{\Large}
\addtokomafont{section}{\Large}
\addtokomafont{subsection}{\large}
\addtokomafont{subsubsection}{\sffamily\bfseries}

%\setkomafont{disposition}{\sffamily}

\addtokomafont{disposition}{\color{couleur2}\sffamily}% color of all headings
\addtokomafont{chapterentry}{\color{couleur2}}% but not in the ToC


\makeatletter
\renewcommand\chapterlinesformat[3]{%
  \ifstr{#1}{chapter}
    {%
      \parbox[b][\ht\strutbox]{\textwidth}{%
        \parbox[b]{\dimexpr\textwidth-3em\relax}{\raggedright#3}%
        \makebox[3em][r]{%
          \hfill
          #2%
        }%
      }%
    }{\@hangfrom{#2}{#3}}% <- original definition for other levels
}
\makeatother
\renewcommand\chapterformat{%
  \textcolor{couleur1}{\rule[-5pt]{2pt}{2cm}}%
  \quad
  {\fontsize{60}{60}\selectfont\textcolor{couleur1}{\thechapter}}%
}


%%% interlignes avant et après les titres et ss titres

\RedeclareSectionCommand[
  %runin=false,
  afterindent=false,
  beforeskip=1.5\baselineskip,
  afterskip=1\baselineskip]{section}
\RedeclareSectionCommand[
  %runin=false,
  afterindent=false,
  beforeskip=1\baselineskip,
  afterskip=0.5\baselineskip]{subsection}
\RedeclareSectionCommand[
  %runin=false,
  afterindent=false,
  beforeskip=1.2\baselineskip,
  afterskip=0.5\baselineskip]{subsubsection}


%%%%%%%%% Bloc de citations
% blockquote
%
\usepackage{mdframed}
\newmdenv[rightline=false,bottomline=false,topline=false,linewidth=1.5pt,linecolor=couleur2,skipabove=1em,skipbelow=1em]{customblockquote}
\renewenvironment{quote}{\begin{customblockquote}\list{}{\rightmargin=0em\leftmargin=0em}%
\item\relax\ignorespaces}{\unskip\unskip\endlist\end{customblockquote}}

%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Pour la page de titre

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%% PAGE DE TITRE
$if(titlepage)$
\begin{titlepage}

\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]%
\fill[couleur1] (current page.north west) rectangle %
++(2.3cm,-\paperheight);%
\end{tikzpicture}%


%\setlength{\leftskip}{2cm}




$if(logo)$
\begin{center}
\includegraphics[width=5cm]{$logo$}
\end{center}
\vskip 5cm %%% si pas de logo, ôter et laisser tout de mêe un vskip de 2 ou 3 cm
$else$
\vskip 3cm
$endif$

\begin{center}
\noindent{\sffamily\bfseries\Huge\selectfont\textcolor{couleur2}{$title$}}
\end{center}
\vskip 2cm
\begin{center}
\noindent{\sffamily\Large\selectfont\textcolor{couleur3}{$for(author)$$author$$sep$, $endfor$}}
\end{center}



\vspace*{\fill}

$if(info-sup)$
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}

\noindent{\sffamily\large\selectfont\textcolor{couleur3}{$info-sup$}}

\end{minipage}
$endif$



\vskip 1cm\textcolor{couleur2}{\rule[0pt]{\textwidth}{2pt}}



{\sffamily\bfseries{$date$}} $if(version)$\hfill {\sffamily{$version$}}$endif$ 








\end{titlepage}
\restoregeometry
$endif$


%%
%% end titlepage
%%







%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%% Table des matières

$if(toc)$

	$if(toc-title)$
	\renewcommand*\contentsname{$toc-title$}
	$endif$

	
\setcounter{tocdepth}{$toc-depth$}
{
  \hypersetup{linkcolor=black}
  \tableofcontents
}
	$if(toc-own-page)$
	\newpage
	$endif$

$endif$

$if(lot)$
\thispagestyle{plain}
\listoftables
\newpage
$endif$
$if(lof)$
\listoffigures
\newpage
$endif$


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%% Debut du texte


%%%%%%%%%%%%%%%
$body$
%%%%%%%%%%%%%%%




%%%%%%%%%%%% Bibliographie
$if(bibliography)$

\bibliography{$for(bibliography)$$bibliography$$sep$,$endfor$}

$endif$




\end{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
$endif$
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
